黃之鋒反對 促餘下民主派議員「貨真價實」不合作

高等法院下午宣告四名議員喪失議席後，網上出現呼籲民主派議員總辭的聲音，認為目前地方直選只餘下14席，比建制派16席為少，而補選後民主派亦很大機會只會獲得17席，建制派有18席，可通過分組點票修改議事規則。

熱血公民立法會議員鄭松泰在 Facebook 指總辭理據有三，包括總辭是捍衛港人僅存的尊嚴之舉、反對派已失去關鍵否決權，及剎停議會運作，破壞修改議事規則的條件。

香港眾志秘書長黃之鋒向獨媒記者表示反對總辭，他指只要建制派齊人出席仍然可以「開得成會」（立法會大會只須過半數出席，建制派擁有35席），通過惡法。他以新界東選區為例，若民主派議員總辭，將會有五席出缺，若同時進行補選，在比例代表制下將會有兩席落入建制派手中，不同於2010年五區公投，每區只有一席出缺，民主派肯定能「攞得返」。他反問是否要在這時候「跌多幾席」予建制派，這個問題需留待提出總辭的人解答。

黃之鋒稱理解為何會有人提出總辭，但認為總辭的後果相當嚴重。他認為只要餘下在立法會的民主派議員有決心，進行「貨真價實」的不合作運動，相信沒有人會再提出總辭。

點會?

人地不知多合作！

仲講送多幾席？
就係分組點票守唔住先講總辭
比你泛民保得住地區17席 保皇咪又係想過怫就過乜
17同0有分別咩